Đau buốt vùng kín là biểu hiện của bệnh gì? Tình trạng đau buốt vùng kín thường xảy ra ở nữ giới và đây là dấu hiệu cảnh cáo nguy hiểm cần quan tâm. Tham khảo thêm trong bài bên dưới.

**PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM**
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

Tư vấn online bấm > > [TƯ VẤN MIỄN PHÍ](https://tuvan.dakhoaviethan.vn/lr/chatpre.aspx?id=mdj55838612&lng=en&p=https://phongkhamdaidong.vn/dau-buot-vung-kin-la-dau-hieu-cua-benh-gi-cach-chua-tri-hieu-qua-1027.html) <<

## Đau buốt vùng kín là biểu hiện của bệnh gì?
Một số bác sĩ chuyên khoa cho biết, [đau buốt vùng kín](https://phongkhamdaidong.vn/dau-buot-vung-kin-la-dau-hieu-cua-benh-gi-cach-chua-tri-hieu-qua-1027.html) là trường hợp thường gặp ở phái đẹp bắt nguồn từ rất nhiều lí do riêng biệt. Thông qua trường hợp này, phái đẹp có thể nhận biết căn bệnh như sau:

➢ Đau buốt bên ngoài ở tại vùng kín: Chỗ ấy bị sưng ngứa cũng như tiểu buốt là biểu hiện nhiễm trùng tiết niệu sinh dục ở nữ như viêm niệu đạo, viêm bàng quang, viêm bộ phận sinh dục nữ, viêm vùng chậu,…

➢ Mụn đau rát ở cơ quan sinh dục nữ: các bệnh xã hội như sùi mào gà, mụn rộp sinh dục, giang mai,… là căn nguyên gây nên đau buốt vùng kín, phát sinh lở loét, nổi mụn ở cửa mình.

➢ Thường xuyên đau tại vùng lông mu: Lỗ chân lông nổi hột gây nên đau rát bên ngoài vùng kín là triệu chứng viêm nang lông do triệt lông tại vùng bikini bừa bãi, vệ sinh không tốt hay do dị ứng.

➢ Đau buốt bộ phận sinh dục lúc đến tháng: Đau bộ phận sinh dục khi có kinh nguyệt kèm theo rối loạn kinh nguyệt là dấu hiệu căn bệnh ung thư cổ tử cung, u xơ tử cung, viêm hay lạc nội mạc tử cung.

➢ Đau buốt ở tại vùng xương chậu lúc mang thai: phụ nữ mang thai đau bộ phận sinh dục ở 3 tháng cuối thai kỳ là một hiện tượng sinh lý tuy nhiên không dòng trừ chức năng thai phụ bị buốt vùng kín nữ do bệnh phụ khoa.

➢ Đau buốt vùng xương mu sau sinh: Khung chậu nở rộng, xương mu căng tối đa khi nữ giới sinh thường. Sau sinh, các khớp xương chưa phục hồi sẽ dẫn tới cảm giác đau buốt, nhức nhối.

Do vậy, đau buốt bộ phận sinh dục là biểu hiện của nhiều bệnh phụ khoa, bệnh cộng đồng buộc phải phải qua chẩn đoán chuyên khoa mới có khả năng xác định được.

Xem thêm thông tin: [vùng kín có mùi hôi sau khi quan hệ](https://www.linkedin.com/pulse/vùng-kín-có-mùi-hôi-sau-khi-quan-hệ-phải-làm-sao-trị-hiệu-xuan-nguyen/)

## Đau buốt vùng kín có ảnh hưởng gì không?
Theo nhận định của một số bác sĩ chuyên khoa, đau buốt vùng kín bản thân nó đã là một cảm nhận không mấy dễ chịu đối với phái nữ chị em. Hơn thế nữa, hiện tượng này còn làm cho phái nữ phải đối mặt với các ảnh hưởng xấu như:

☛ Khiến cho giảm chất lượng cuộc sống: Trong lúc cơn đau cứ tiếp diễn cản trở nữ giới sinh hoạt, làm cho việc cũng như học tập thì việc xoa dịu đau buốt vùng kín lại là điều không hề đơn giản, bất cẩn sẽ gây ra hại tới “cô bé”.

☛ Rối loạn chức năng tình dục: Nhức buốt bộ phận sinh dục nữ, phái đẹp sẽ chẳng còn tâm trí nào cho chuyện “yêu”. Bên cạnh đó mất dần hứng thú mà việc giao hợp chăn gối sẽ trở buộc phải đáng sợ hơn bao giờ hết.

☛ Nguy cơ gây nên mất khả năng sinh sản nữ: nữ giới chẳng thể làm bớt đau nhức buốt bộ phận sinh dục nếu như không chữa đúng căn bệnh phụ khoa liên quan. Không chỉ vậy, căn bệnh ở tử cung, buồng trứng và bệnh cộng đồng đều tiềm ẩn nguy cơ vô sinh.

LỜI KHUYÊN: Để giảm thiểu các ảnh hưởng xấu của đau buốt bộ phận sinh dục và bảo toàn khả năng chăn gối sinh sản, phái đẹp bắt buộc chủ động thăm khám phụ khoa càng sớm càng tốt.

## Khám đau buốt vùng kín ở đâu đáng tin cậy?
Đối với dấu hiệu đau buốt cơ quan sinh dục, bạn gái cần khám tại khoa phụ sản, phụ khoa. Tại Sài Gòn, [phòng khám đa khoa Đại Đông](https://www.foody.vn/ho-chi-minh/phong-kham-da-khoa-dai-dong) là địa điểm chuyên khoa uy tín, chuyên đau buốt vùng kín triệt để, mau chóng và an tâm với:

► Quy trình thăm khám trị bệnh chất lượng: cơ sở chuyên khoa tư vấn và đặt hẹn tiếp nhận yêu cầu của người bị bệnh 24/24. Đội ngũ nhân viên y tế được đào tạo nghiệp vụ để sắp xếp khám nhanh cũng như phục vụ người bị bệnh chu đáo.

► Hệ thống chẩn đoán chuyên nghiệp: một số bác sĩ phụ khoa tri thức cao ở Sài Gòn trực tiếp khám thực thể, hỏi bệnh sử, thực hiện siêu âm, nội soi, kiểm tra cần thiết sẽ ngay lập tức xác định đau buốt vùng kín là dấu hiệu bệnh gì.

► Phương pháp chữa bệnh thành công cao: Áp dụng phác đồ chữa trị liệu giao hợp bằng cách thức ngoại khoa tiên tiến, vật lý trị liệu công nghệ cao và một số phương thuốc kê đơn đúng căn bệnh trạng cũng như thể trạng đem lại công hiệu tối ưu.

► Đề cao trách nhiệm và y đức: Chính sách bảo mật thông tin giúp người mắc bệnh được khám bệnh trị kín đáo cũng như giữ kín thông tin cá nhân. Đa khoa hỗ trợ miễn giảm tối đa và minh bạch khoản phí để bệnh nhân đảm bảo chữa.

Ở trên là một số chia sẻ về hiện tượng **đau buốt vùng kín là biểu hiện của bệnh gì** và biện pháp chữa bệnh hiệu quả nhất.

**PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM**
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

Tư vấn online bấm > > [TƯ VẤN MIỄN PHÍ](https://tuvan.dakhoaviethan.vn/lr/chatpre.aspx?id=mdj55838612&lng=en&p=https://phongkhamdaidong.vn/dau-buot-vung-kin-la-dau-hieu-cua-benh-gi-cach-chua-tri-hieu-qua-1027.html) <<